\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2bc}In generatiónem et generati\MediatioC{ó}[nem] annuntiábo veritátem tuam in o\TerminatioCI{re}[ ]{me}o.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2b}De geração em gera\MediatioC{ção} eu cantarei vossa \TerminatioCI{ver}{da}\-de.~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}``Dispósui testaméntum elécto \Flexa*{me}[o,] iurávi David, servo \MediatioC{me}[o:] \VSup{5a}Usque in ætérnum confirmábo se\TerminatioCI{men}[ ]{tu}um.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}``Eu firmei uma Aliança com meu servo, meu e\Flexa*{\-lei}[\-to,] e eu fiz um juramento a Davi, meu servi\MediatioC{dor}[:] \VSup{5a}Para sempre, no teu trono, firmarei tua \TerminatioCI{li}{nha}gem.~\Responsorium},
  {\item \VSup{5b}Et ædificábo in generatiónem et generati\MediatioC{ó}[nem] se\TerminatioCI{dem}[ ]{tu}am''.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5b}De geração em gera\MediatioC{ção} garantirei o teu \TerminatioCI{rei}{\-na}\-do!''~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}Confitebúntur cæli mirabília tua, \MediatioC{Dó}[mine,] étenim veritátem tuam in ecclésia \TerminatioCI{sanc}{tó}\-rum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6}Anuncia o firmamento vossas grandes mara\MediatioC{vi}[\-lhas,] e o vosso amor fiel, na assembleia dos \TerminatioCI{e}{lei}tos.~\Responsorium},
  {\item \VSup{8}Deus, metuéndus in consílio sanc\MediatioC{tó}[rum,] magnus et terríbilis super omnes qui in circúitu \TerminatioCI{e}{ius} sunt.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8}Ele é o Deus temível no conselho dos seus \MediatioC{san}[tos,] ele é grande, ele é terrível para quantos o \TerminatioCI{ro}{dei}dam.~\Responsorium},
  {\item \VSup{20}Tunc locútus es in visióne sanctis \Flexa*{tu}[is,] et dixísti: ``Pósui adiutórium in po\MediatioC{tén}[te,] et exaltávi eléctum \TerminatioCI{de}[ ]{ple}be.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{20}Outrora vós falastes em visões a vossos \Flexa*{san}[\-tos:] ``Coloquei uma coroa na cabeça de um \MediatioC{he}[rói] e no meio deste povo escolhi o meu \TerminatioCI{E}{lei}to.~\Responsorium},
  {\item \VSup{21}Invéni David servum \MediatioC{me}[um;] óleo sancto meo un\TerminatioCI{xi}[ ]{e}um.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{21}Encontrei e escolhi a Davi, meu servi\MediatioC{dor}[,] e o ungi, para ser rei, com meu óleo con\TerminatioCI{sa}{gra}do.~\Responsorium},
  {\item \VSup{22}Manus enim mea firma erit cum \MediatioC{e}[o,] et brácchium meum confortá\TerminatioCI{bit}[ ]{e}um.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{22}Estará sempre com ele minha mão onipo\MediatioC{ten}[te,] e meu braço poderoso há de ser a su\TerminatioCI{a}[ ]{for}ça.~\Responsorium},
  {\item \VSup{25}Et véritas mea et misericórdia mea cum \MediatioC{ip}[so] et in nómine meo exaltábitur cor\TerminatioCI{nu}[ ]{e}ius''.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{25}Minha verdade e meu amor estarão sempre com \MediatioC{e}[le,] sua força e seu poder por meu nome cres\TerminatioCI{ce}{rão}''.~\Responsorium}
}